% @Source RP
\subsection*{Partie 1}
Soit $d$ la fonction définie sur l'intervalle \interff{0 5} par :
\[d(t)=\frac{1}{3}t^2+\frac{5}{3}t\]

\begin{multicols}{2}
  Cette fonction représente la distance $d$ en km parcourue au bout de $t$ heures par un certain randonneur.
  \begin{enumerate}
    \item Combien de kilomètres le randonneur a-t-il parcourus durant les trois premières heures ?
    
    Faire une lecture graphique et vérifier par le calcul.
  	\item Quelle est sa vitesse moyenne durant les trois premières heures ?
    \item 
  	\begin{enumerate}	
  		\item Calculer $d(1)$ et $d(3)$.
  		\item Calculer le taux de variation de $d$ entre $1$ et $3$.
  		\item Donner une interprétation graphique de ce taux de variation.
  		\item Donner une interprétation concrète de ce taux de variation, dans le contexte de cet exemple.
  	\end{enumerate}
    \item De la même manière que précédemment, calculer le taux de variation de $f$ entre $3$ et $4$. En donner une interprétation concrète.
  \end{enumerate}
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[declare function={f(\x) = 1/3*\x^2+5/3*\x;}]
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=1cm,y=0.5cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-0.4,xmax=6.4,ymin=-0.4,ymax=18.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=2,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=0:6.4,samples=150] {f(x)};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={5},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_d$,nodes near coords style={anchor={west},font={\large}}] {f(x)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

\subsection*{Partie 2}
Dans cette partie, on va chercher à déterminer la vitesse du randonneur après trois heures de marche, 
c'est-à-dire  \og{}\,autour\,\fg{} de l'instant $t=3$.
\begin{enumerate}
	\item Soit $h$ un nombre réel non nul. Exprimer $d(3+h)$ en fonction de $h$.
	\item Calculer alors le taux de variation de $d$ entre $3$ et $3+h$. En donner une interprétation concrète.
	\item Que se passe-t-il si le nombre $h$ se rapproche de $0$ ?
\end{enumerate}

\subsection*{Partie 3}
Dans cette partie, on va explorer la situation à l'aide de Géogébra.
\begin{enumerate}
  \item Dans Géogébra, créer une fonction $d(x)$ qui représente le déplacement du randonneur en fonction du temps en inscrivant dans le champ de saisie la formule suivante :
  \begin{center}\large
    \begin{verbatim}
      d(x)=1/3*x^2+5/3*x,(x>=0)
    \end{verbatim}
  \end{center}
	\item Créer un curseur $k$ variant de $0$ à $10$ par pas de $0,1$.
  \item Positionner le point $M$ de coordonnées $\nuplet{k d(k)}$ (dans le champ de saisie : \verb!M=(k,d(k))!).
	\item Créer un curseur $h$ variant de $-2$ à $2$ par pas de $0,01$.
  \item Positionner le point $N$ de coordonnées $\nuplet{k+h d(k+h)}$ (dans le champ de saisie : \verb!N=(k+h,d(k+h))!).
	\item Créer la droite $(MN)$. Faire afficher son équation réduite si ce n'est pas déjà le cas.
	
  Déplacer le curseur $h$ pour voir comment évolue la pente de la droite $(MN)$ lorsque $h$ tend vers $0$.
  \item Expliquer ce que vous observez en fonction des résultats des parties précédentes.
\end{enumerate}